劉央揚言重倉港股 恒指今年見35000點︰北水集結號已吹起

劉央去年給予恒指2021年目標價3萬點，今年1月份已達標，她受訪時，更新恒指目標價至35000點，表明會「非常重倉」香港股市，主要有三大原因，一是中國國力增強，國家政策對香港認可和扶持；二是香港股市是「價值窪地」，有很多脫穎而出的新經濟、新名字公司；三是香港已成為國際資金避風港，除美元資產以外，大量資金追逐人民幣以外的多樣化資產配置，港股成為選擇之一。

恒指1月份一舉衝破3萬點，她指，銀保監會主席郭樹清於1月18日在亞洲金融論壇上的言論，明確對香港金融市場的支持，「訊息特別明顯」。恒指翌日成交即創逾3,000億元新高，之後更用5個交易日便殺上3萬點，她形容「集結號已被郭主席吹起」。

中國國力增強 重倉香港股市

對於為何重倉香港股市，劉央說，美國股市過去大幅向上，是由強美元政策和國力增強造成，如今人民幣向上，中國國力在疫情後與其他國家距離拉開，「無論是GDP增長，內在生產力，雙循環政策和戰略指導下，中國內需的發展，都得到非常大的爆發。從深度、寬度和廣度來看，中國經濟都是世界觸目」，而香港作為離岸人民幣中心和國際金融中心的地位會更充分發揮。

過去一段時間，外界對香港作為國際金融中心的角色抱有懷疑，但劉央認為，香港資本市場歷史比中國更悠久，金融中心的地位很難被撼動，「只不過是內在問題，造成沒有充分發揮出本身的光彩，很多好的東西被遮蓋，2021年要把香港遮住的一面掀開」，她又憤言「很多人不理解，心態不對，香港人自己未弄清楚自己想要甚麼。都背靠祖國大灣區發展，人家變得愈來愈富有，你變得愈來愈窮，是誰的原因造成？」

北水南下料衝5000億 港股「風景獨好」

北水今年至今累計淨流入港股已逾3,400億元，已是去年的一半，劉央預計，今年北水淨流入很可能衝破5,000億元，「北水南下其實一直都有，比如每年500億至800億，只不過現在是以前平均值的十倍，關鍵是港股被壓抑太久，和國家強而有力的支持和政策，降低了很多投資香港的門檻，暢通了很多渠道」，又直指「今年（北水）有可能衝5,000億元，很快就衝，所以市場有不升的道理嗎？」

她盛讚港交所（0388）政策上的進步，但本地人亦未有意識，如滬深港通、科創板納入滬深港通、有關生物科技公司的《上市規則》第18A章、允許同股不同權企業在港上市等一系列改革，「香港市場本來有自己創新，只是香港本地人都不知道，不識廬山真面目，所以我評價香港2021年是『風景這邊獨好』！」

「現在一定要做投資」

對於疫情爆發至今一年，股市卻屢創新高，劉央解釋這現象，指互聯網空前顛覆，股市發展一點都不奇怪，並提醒各國大量印銀紙，料現金會貶值，通賬非常厲害，現在一定要做投資，「你不投股票，可以投基金，股票買一兩隻，基金買一兩支，做資產分佈，有專業人士幫你打理，有甚麼不好？遲一下負利率，錢放銀行反要倒貼，不是很可笑嗎？」

她又指，投資是視乎投資人對未來的判斷能力，從而決定該人對市場抱甚麼態度，「如果你認為騰訊會1,000元，恒指會35000點，為甚麼今天不投資？所以要有理念，稍微波動一下，美股也波動了好多次才有今天的不斷新高，Tesla不也有很多質疑和賣空嗎？」

大燈閪出手

她?

麵神洗唔洗出黎同佢打返鋪

燈少陣

見個市好少少就出嚟燈
屌你老母支那狗撚識股票咩

唔洗識 有錢買就會升

條臭閪央仲燈過面神

中國自己個市都未搞掂

燈

志在走資啫，真係嚟建設嘅咩！

俾陳茂波加息累撚死

佢條粉皮做少陣戲得唔得
佢同四叔一樣 欺世盜名 無所建樹
大大聲 買少少 爆升爆跌對個倉影響唔大
佢個倉六七十隻股 平時借貨出去收高息 又收錢搭棚 淨賺手續費都肥過豬頭

條友仲燈過老蕭

死燈神

我屌佢老母 隻1502輸到pk

女股燈神
佢吹奏親都冇好事

通常佢一出聲就閪寂冧

最後一水迴光反照

因為太肥走咗最慢

走得最慢

呢個「股神」同木姐真係一個天一個地

波叔: 買脹之前諗清楚 你對手係攬炒之母
見唔見到上環個經紀?

(Rip)

應該係散水既開始

搵條肥西出黎呃大6西接貨

對上一次香港大股joy前（太耐，年份已忘記，好似係四叔都有出來講股票的年代）
佢又係出來唱好
結果跌撚到仆晒街

外資多謝送錢洗，攞完你自己慢慢內衰

屌佢老味又唔拉

買肥老黎就拉

呢條人型豬真係

快啲出嚟對沖啦麵神

支港同一國兩制
都係做俾人睇
外大宣用黎搵水魚
大大宣用黎呃韭菜

唔水你唔埋位 佢點收割

港股仆街先兆

麵神契媽

北水一早無哂啦
又咩成份股變80隻
又加稅
買條毛咩

通常都係股災先兆

港女大獲

你燈啲定佢燈啲

你慢慢買 我走先

佢唔係上次話恒指會上3萬點咩？當時好似得2萬6？

明白，逐步散貨

山埃閪又做燈

佢2018年話700唔會穿400，點撚知跌到去2xx

我屌佢老母 前兩年講會大手買入700
點知果年跌到250 燈到仆街

走啊

又出黎
係咪搏香港人善忘或者新落場嘅人唔知呢條撚樣

麵仔都要行埋一邊